（中國國歌）國歌作詞人田漢晚年被迫飲尿，死時被無名

1935年，上海電通公司製片廠編劇田漢寫了一首歌詞，交聶耳譜曲，成為該電影主題曲《義勇軍進行曲》，即後來的中華人民共和國國歌。

不久，聶耳接受中共指示取道日本前往蘇聯，同年7月，在日本溺水死亡，終年23歲。

與早逝的聶耳相比，活到70歲的田漢的命運更加悲慘。

文革期間，田漢被作為“資產階級反動學術權威”被打倒批臭，田漢在食堂吃飯，因為骨鯁在喉，吐了，被認為是資產階級的反抗，“無產階級群眾”遂勒令他把吐出來的東西吞回去，他只得乖乖照辦。而且，他的兒子公開宣布與他劃清界限。

同年12月2日，在北京工人體育場召開批鬥大會，田漢、夏衍被揪鬥次數最多，田漢以近70歲高齡，被紅衛兵用有鋼扣的皮鞭狂抽，打至額頭連鼻樑兩邊鮮血直淌，更拉着他的手狠踢猛打，向他吐口水。連兒子田大畏也要貼父親大字報，罵他是「叛徒」。

及後被關進秦城監獄。田漢有腎病和糖尿病，有時忍不住小便尿在地上，看管他的人看見，立即逼他喝那些尿液，否則拳打腳踢。一位老人家又怎能再忍受那無止境的精神折磨和肉體虐待，終於心臟病發，病倒了，被送往北京301醫院，病歷上的名字是「李伍」。

1968年12月10日，在北京301醫院病房，堂堂一位國歌作詞人，不准冠以真名字，帶着遺憾地為他的人生樂章畫上句號。終年70歲。

source:

明報：副刊 | 同場加映﹕一闋悲歌﹕義勇軍進行曲誕生80年 (2015/09/27)

兩個譜寫“國歌”的共產黨員的下場（圖）

奶共嘅下場

國歌都唔係好高尚，背後一貫中共好多黑暗野唔想你知

中國國民黨電影主題曲填詞人

由細到大都覺得呢首中國國歌 係革命歌
叫人去反佢

痛快，下場如此

侮辱國歌 抵死

大陸已經恐怖到呢啲資料無source 我都信 睇到都覺得唔出奇

堅 文革仲搞到轉國歌

當然唔會俾你咁易知

如果唔係唔洗攪cambridge出版社

之後咪平反左囉，恢復名譽地位。

當時的法律，同而家的法律點可能相提並論？

強姦完你 平反有咩用 人都比中共玩死左

咁當時的政治局面係咁都冇辦法，之後平反翻係唯一可以做。

其他都冇咩好講，只能夠接受現實。就算你俾人姦完，法庭判佢坐左監，呢件事都知能夠就咁算嫁啦。

你好似講到無野既，強姦啫，好少事... 痴撚線

Show Blocked User - 優美開始

ON9仔，毫無人性，直接BLOCK得

撚屌一個死不足惜 寫啲咁戇尻既野都夠膽話自己係作詞人 真係笑撚死人

五毛唔使理

文革時期改歌詞

前進！各民族英雄的人民，
偉大的共產黨，領導我們繼續長征。
萬眾一心奔向共產主義明天。
建設祖國，保衛祖國英勇地鬥爭。
前進！前進！前進！我們千秋萬代，
高舉毛澤東旗幟前進！前進！前進！！進！！！

冇話小事，但可以做的善後就係咁多，現實就係咁。

我記得有單 軍閥個女做共諜玩死自己老豆
之後比人批鬥 仲要好撚長命
抵撚死

你依家跳樓死，我之後追封你做皇帝好唔好？

善後工程就係官方河蟹依段歷史
用五毛改變人民對依件事既民意
同埋一黨專政報答大家？

我屌你 搞佢果個毛澤東 仲掛係天安門廣場
我想問點善後左呀
今日既政治局面係咁 冇計喇 係咪呀？

當時文化大革命，同而家唔同

傅作義女兒，當時的歷史時期唔同都冇辦法。

劉曉波呢

冇話河蟹，咪平反恢復名譽，禮葬八寶山。

人民對呢種事都只能報以同情及悼念，因為可以做的已經做哂。唔通成個共產黨為呢件事解散咩，鄧小平咪撥亂反正左囉。

現實中可以做的事就做哂，歷史係唯物主義觀的。

睇個一港台節目講支港文化差異
好多支那狗唔知呢單野

關於建國以來黨的若干歷史問題的決議，已經作出終極的善後處理。

現行的制度下，就係得咁多，就好似終審一樣。

謀反，大是大非問題冇得講。

成個國家都係共產黨打返嚟，唔係你一句半句就可以要人哋，拱手相讓整個天下。

佢做得出呢種事，就自然知道有咩後果。

之後，但係現在中共暴政之下既冤獄依然未停過

不嬲block得

大陸一樣大把人知道，關心過去的歷史。

不過人哋用唯物主義觀去看待過去的歷史，不摻雜個人情感。

過去的錯誤，總結不會再犯。然後展望未來，希望中國人民的物質生活更豐盛，過富足的日子。

中共本身就有嚴重缺陷，自古以來都係

咪撚理條支那種啦

你話冤獄姐，其實好多嘢都係咎由自取。

你自己唯心去看待歷史姐，咁一定錯。

大陸d人唔知咩？大陸d人扮唔知姐，個個都想逃去其他國家就知啦

呢單野上古高登年代講到而家

聽日中共倒台唔通就好咩

到時真係世界大亂，十幾億人民都唔知要死幾多，仲慘過文化大革命添。

屌你喇

屌咩姐？唔通因為你一句說話，一個幾千萬人的社團，成個政府話散就散？讓哂D權力地位俾你？

你係咪坐撚住嗰腦啊

優美開始果然係一個中國人
大家好好表揚佢

死不足惜

快d唔該
愈快愈好

我屌，依家啲5毛係連登明目張膽咁放肆架喎，係咪我地對付5毛嘅警覺同手段太鬆得滯？！

咁你就唔啱，每個人都有追求幸福生活的權利，中國人都唔例外。你呢D思維就好似某D鬼佬，責怪中國人有錢食太多嘢，導致物價貴咁荒謬。

而家中共帶全中國人一齊發展脫貧，飲飽食足過豐富生活，係天理。

d五毛話冇左共產黨會d人會死
咩唔係就係有共產黨d人先會死咩
64 三面紅旗 文革 死左幾多人？
共產黨只會叫人忘記歷史 加強一黨專政
我又想問下 忘記左歷史又點能夠保證將來唔會重蹈覆轍？
成撚日話大陸2000至2010 經濟點好點好 係多得共產黨
好心啦 香港行英國佬果套 70 80年代已經經歴過進入已發展國家ge 經濟增長 仲快撚過你共產黨90 至2000 年
根本是但搵個正正常常ge 政府run 都會有咁 ge 所謂'成續'

理性討論

祝佢同中国国歌作詞人有一樣嘅美滿下場

難為你真係講得出口
我話撚知你班畜牲想點都好

我敢講如果下一秒成個中國所有賤畜死晒
都冇人會可憐

幫你改返啱

你扮乜柒理性吖
有理性都知你班賤畜係呢個地球嘅毒瘤

平反左就算數架la

一早block左呢隻5毛好耐啦

就算今日北韓金仔倒台 北韓人都唔會死晒啦
自自然然有人上位組織過新過渡政府
正如共產黨倒下 自然有其他人組織新黨勢力接手管理,支那人咪一樣咁生活 唔好講到支共養撚住13億人
是13億人養撚住班共產狗

block左好耐

佢地成日調轉D因果關係黎講
講到共產黨改革開放點勁咁樣
其實無共產黨 一早開放左啦
洗撚死咁多人咩

現實就係你幫個強姦犯講好說話囉柒頭

新政府一定要捉班五毛狗斬佢地手腳屌佢地屎忽
再佢地講接受現實 現實就係咁

你地真係明白事理

知唔知十幾年前d白痴大中華膠就係比左仔咁易達到口啞啞唔識反駁

冇個支那人係無辜.jpg
你都係呀 優美開始 支那人
block得啦 依度香港呀

又唔好話死不足惜，不過好似條支那仔感講，以唯物史觀既角度，生於呢個時代既中國人，如果死Q哂佢先係對呢個地方有蓋、對地球有利既話，感都係歷史既必然，我地只能夠到時盡量積D口德啦

push

客觀啲講
雜種比起之前既領導狗好似無咁care香港
但佢班狗仔對香港既干擾係前所未見
到底係邊個問題

港澳辦...江派嘅...

毛主席未能殺盡中國人，實在係有負於世人

呢位撚樣講得好呀
南京大屠殺都唔係錯架

然後高官富豪都移民外國，YEAH！

五毛做咩唔入黎

祝所有五毛他朝君體也相同

唔洗你可憐，正如大陸人都成日講。

我就是喜歡你看不慣我的樣子，但不得不和我一同建設中國。

中國的發展，從來都唔係建基於任何人的可憐度，係要靠自己打拼。

你有冇返過大陸嫁，而家幾多家庭都小康啦。有車有樓有老婆仔女，一地都係。

香港就反而係一種奢侈。

你咁激動，咁唔理智都冇辦法。

韓國咁細，亂一亂都分裂成南北韓。

中國突然冇左老共，起碼打三十年內戰啦。點會一樣咁生活？

就算香港，個市，所有嘢都仆街。又一樣咁生活？咪on9啦

啱啊，但歷史冇如果。

當年國共內戰中共戰勝，就係歷史事實。

後面發生的歷史事件，都係冇可避免，仲講咩如果當年冇共產黨就點，根本就係廢話。

依家五毛講d野居然仲無恥過民建聯，邊睇邊笑

我冇幫講好說話，只係客觀描述事實。可以做，可以做到最盡就係咁多。

所以當年中共得到天下，都要三反五反，反右運動，文化大革命洗太平地。

其實你話人哋錯？你自己都講出事實啦。一個新的統治者，點可能唔需要對敵人做D嘢，鞏固權力？

老毛發動的政治運動，全部都係圍繞呢點，掃清所有威脅統治的障礙。

出現了

呢度係中國香港，行政立法司法都係愛國愛港，大部分市民屬於資產階級，同中國有相同的利益關係，相互依存。

呢D先係真正的香港，真正的香港人。認清自己先係少數的一群啦。

你有本事都可以殺哂所有中國人，滅中國。

如果真係發生，的確就係歷史的必然。

中國行緊帝制你識條鐵咩
Holy Xi想殺邊咪殺邊個

唱住國歌嚟鬥田漢，爽啊

立法會宣誓就職典禮，香港不屬於中國呢幕，對中央的影響好大。

自此你就發覺中央對香港的反對派，真係零容忍。

以前先反而冇咁多關注，純粹要求香港扮演好經濟角色。

日本贏咪唔係錯，呢個好現實。

post上天涯

你會發覺走的人都係失勢，被排擠出中國核心的被淘汰者。

佢哋走，根本唔影響中國的發展，唔影響到咩。

一用返佢套邏輯去講南京大屠殺條支那仔就無聲出
Btw,唔好再quote條五毛d留言比錢佢賺
有人quote代表佢引起左人注意,咁佢就有錢收,只要我地唔quote佢,block鳩左佢由鳩佢自言自語,佢就會激到紥紥跳

大東亞共榮圈時期南京人口控制計劃有咩錯？
點解中原住民成日都提呢件事？

中國係實行緊集體負責制，威權管治。

人民民主專政下，你選擇做人民，還是做敵人，根本就好清晰。

既然選擇得做中共的敵人，點解又唔準中共還擊？

認真 佢唔係國民黨既咩

因為大東亞共榮圈戰敗了

日本戰敗，南京大屠殺咪錯。

其實優美開始講得都合乎邏輯呀，只不過係企係另一邊講，立場唔同要幫共產黨兜咪唯有講d人死如燈滅之類嘅廢話。

依樣亦都係共產黨一貫對待改革開放之前所有柒事嘅態度。

而亦真係不少中國人持有同樣態度，大躍進餓死幾千萬人又好，文革鬥死親人老師破壞文物又好，中國人由細到大都唔尊重歷史，無人教之餘亦無人自學到，自然由二戰到文革到現代都無有品格，同理心。

相反係香港，大部分人都接受過教育，自然會同普遍中國人立場唔同，哀其不幸，怒其不爭，但中國人自尊心低，又玻璃心點會聽你講，幫中國人分析時事就好似害緊佢地咁，不如留翻啖氣暖下肚好過。

或者聽下歌，例如the low mays 嘅黑社會主義好

殘體注意
起來！忠於毛主席的紅衛兵
連國歌都可以咁樣改 真係痴撚線

哦

「成個中國係共產黨打返黎」

做五毛唔緊要，但讀多啲書好啲

助證可以睇打完風之後澳門人對陶傑講嘅野有咩反應，多數人都話個風都已經打完，你陶傑出黎幫我屌政府無用甚或上綱上線話佢無人性屌翻陶傑轉頭，好似係陶傑召喚個颱風黎咁。

又點撚樣啊

推 真正既國歌教育

起身！不甘做奴隸嘅百姓！將大眾嘅身軀化作大眾新嘅長城！中華民族經到咗最驚險時候，人人被壓出最尾嘅號聲！起身！起身！起身！萬眾一心一意，向敵人槍口飛撲，前進！向敵人槍口飛撲，前進！前進！前進！進！

有無人識國際歌？ 依家大陸好似連呢首咁革命嘅聖歌都禁埋

共產黨係咁架啦

唔係共產黨打贏國民黨？咁而家邊個同中共分天下

咁當時的政治局面係咁都冇辦法，
其他都冇咩好講，只能夠接受現實。

鬼叫中國又唔夠人打 依家就係咁扮可憐

咁同帝制有乜分別 揭竿起義係叛國，無錯，因為我連飽飯都無得食，俾權貴貪污積聚財產，而自己無路可訴，只可以當個叛國賊。

咁文化大革命係咪毛澤東搞出黎啊？平反咗咁點解毛澤東個死人頭仲可以掛係北京個廣場上面？頂係其實係死人頭掛城牆叫中國人好好反醒

田漢被迫害就話果陣係文革冇辦法
睇嚟南京大屠殺殺撚咗你哋咁多支那種都係因為戰爭冇辦法

首國歌跟本就係強國最怕既事

講得好！
不過，當今都不會再幫助中國人啦，幫完，都係食碗面，反碗底！

殺中國人如麻嘅中共
有冇追遡期可以控告其政黨/政權？

有無釋法先？

支那五毛狗優美開始又出來了

呢首正呀
起來 飢寒交迫的奴隸
起來 全世界受苦的人

人地做錯就話唔論咩時候咁做都錯
自己做錯就話自己當時為勢所迫

感謝優美開始為我地示範中國人嘅完美思維

最好十四億死撚曬去
連同移左民果啲
中國人簡直係地球癌細胞

can't agree more

係香港、台灣同中共分天下

推

呢隻五毛好低質

七分發展、二分應付、一分抗日

田漢呢個既渣滓
可以咁死已經便宜左佢
淨係作呢首歌
呢條友死多七十四億次都唔夠

就係因為作依首歌所以有咁既下場

大佬呀，人地本黎作電影主題曲

啱
死左仔黎

這個是不少地球人的夢想！

依家到底係邊個最先唔尊重國歌

得罪講句，佢地根本係輕視地球上所有事物，以為有錢大撚哂

共產黨仲癲過哥倫比亞毒販

見到哩隻五毛攪到我有d懷念舊登個朱紅姐姐，人地起碼字數取勝，雖然論點一樣垃圾

豬紅 可以已經比人無得撈啦

你唔提都唔記得有個咁既撚人

呢個post好多五毛浦頭